---
layout: page
title: 安裝Aria2
---

## 在MacOS安裝Aira2

- Step 1. 使用**Homebrew**安裝
  
  ```
  brew search aria2
  brew install aria2
  ```

- Step 2. 新增開機自動運行文件
  - 在aria2資料夾中新增開機自動運行文件"[homebrew.mxcl.aria2.plist](homebrew.mxcl.aria2.plist)"
  
  ```
  <!--?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?-->
  <plist version="1.0">
      <dict>
  <key>Label</key>
  <string>homebrew.mxcl.aria2</string>
  <key>ProgramArguments</key>
  <array>
  <string>/usr/local/opt/aria2/bin/aria2c</ string>
  <string>--enable-rpc=true</string>
  <string>--rpc-secret=TOKEN</string>
  <string>--rpc-allow-origin-all=true</string>
  <string>--rpc-listen-all=true</string>
  </array>
  <key>RunAtLoad</key>
  <true/>
  <key>KeepAlive</key>
  <true/>
  </dict>
  </plist>
  ```

  - 如使用Homebrew方式安裝，參考路徑: `/usr/local/Cellar/aria2/[版本XXX]/`
  - `--rpc-secret=TOKEN`，**TOKEN**需與aria2.conf中[`rpc-secret=<TOKEN>`](aria2.conf#L68)中設置相同
- Step 3. 啟動aria2
  
  ```
  brew services start aria2
  ```

  - 配置文件 [aria2.conf文檔](aria2.conf)，參考路徑: `$HOME/.aria2./aria2.conf`

  ```properties
  ## '#'開頭爲註釋內容, 選項都有相應的註釋說明, 根據需  要修改 ##
  ## 被註釋的選項填寫的是默認值, 建議在需要修改時再取消 註釋  ##

  ## 文件保存相關 ##

  # 文件的保存路徑(可使用絕對路徑或相對路徑), 默認: 當  前啓動位置
  dir=/Users/nick/Documents/Backup_Exclude/Aria2
  # 啓用磁盤緩存, 0爲禁用緩存, 需1.16以上版本, 默認 :16M
  #disk-cache=32M
  # 文件預分配方式, 能有效降低磁盤碎片, 默認:prealloc
  # 預分配所需時間: none < falloc ? trunc <   prealloc
  # falloc和trunc則需要文件系統和內核支持
  # NTFS建議使用falloc, EXT3/4建議trunc, MAC 下需要 註釋此項
  #file-allocation=none
  # 斷點續傳
  continue=true

  ## 下載連接相關 ##

  # 最大同時下載任務數, 運行時可修改, 默認:5
  max-concurrent-downloads=5
  # 同一服務器連接數, 添加時可指定, 默認:1
  max-connection-per-server=16
  # 最小文件分片大小, 添加時可指定, 取值範圍1M -1024M,   默認:20M
  # 假定size=10M, 文件爲20MiB 則使用兩個來源下載; 文  件爲15MiB 則使用一個來源下載
  min-split-size=10M
  # 單個任務最大線程數, 添加時可指定, 默認:5
  split=32
  # 整體下載速度限制, 運行時可修改, 默認:0
  #max-overall-download-limit=0
  # 單個任務下載速度限制, 默認:0
  #max-download-limit=0
  # 整體上傳速度限制, 運行時可修改, 默認:0
  #max-overall-upload-limit=0
  # 單個任務上傳速度限制, 默認:0
  #max-upload-limit=0
  # 禁用IPv6, 默認:false
  #disable-ipv6=true
  # 連接超時時間, 默認:60
  #timeout=60
  # 最大重試次數, 設置爲0表示不限制重試次數, 默認:5
  #max-tries=5
  # 設置重試等待的秒數, 默認:0
  #retry-wait=0

  ## 進度保存相關 ##

  # 從會話文件中讀取下載任務
  input-file=/etc/aria2/aria2.session
  # 在Aria2退出時保存`錯誤/未完成`的下載任務到會話文件
  save-session=/etc/aria2/aria2.session
  # 定時保存會話, 0爲退出時才保存, 需1.16.1以上版本,  默認:0
  save-session-interval=60

  ## RPC相關設置 ##

  # 啓用RPC, 默認:false
  enable-rpc=true
  # 允許所有來源, 默認:false
  rpc-allow-origin-all=true
  # 允許非外部訪問, 默認:false
  rpc-listen-all=true
  # 事件輪詢方式, 取值:[epoll, kqueue, port, poll,   select], 不同系統默認值不同
  #event-poll=select
  # RPC監聽端口, 端口被佔用時可以修改, 默認:6800
  #rpc-listen-port=6800
  # 設置的RPC授權令牌, v1.18.4新增功能, 取代  --rpc-user 和 --rpc-passwd 選項
  #rpc-secret=<TOKEN>
  # 設置的RPC訪問用戶名, 此選項新版已廢棄, 建議改用   --rpc-secret 選項
  #rpc-user=<USER>
  # 設置的RPC訪問密碼, 此選項新版已廢棄, 建議改用   --rpc-secret 選項
  #rpc-passwd=<PASSWD>
  # 是否啓用 RPC 服務的 SSL/TLS 加密,
  # 啓用加密後 RPC 服務需要使用 https 或者 wss 協議連 接
  #rpc-secure=true
  # 在 RPC 服務中啓用 SSL/TLS 加密時的證書文件,
  # 使用 PEM 格式時，您必須通過 --rpc-private-key 指  定私鑰
  #rpc-certificate=/path/to/certificate.pem
  # 在 RPC 服務中啓用 SSL/TLS 加密時的私鑰文件
  #rpc-private-key=/path/to/certificate.key

  ## BT/PT下載相關 ##

  # 當下載的是一個種子(以.torrent結尾)時, 自動開始BT任  務, 默認:true
  #follow-torrent=true
  # BT監聽端口, 當端口被屏蔽時使用, 默認:6881-6999
  listen-port=51413
  # 單個種子最大連接數, 默認:55
  #bt-max-peers=55
  # 打開DHT功能, PT需要禁用, 默認:true
  enable-dht=false
  # 打開IPv6 DHT功能, PT需要禁用
  #enable-dht6=false
  # DHT網絡監聽端口, 默認:6881-6999
  #dht-listen-port=6881-6999
  # 本地節點查找, PT需要禁用, 默認:false
  #bt-enable-lpd=false
  # 種子交換, PT需要禁用, 默認:true
  enable-peer-exchange=false
  # 每個種子限速, 對少種的PT很有用, 默認:50K
  #bt-request-peer-speed-limit=50K
  # 客戶端僞裝, PT需要
  peer-id-prefix=-TR2770-
  user-agent=Transmission/2.77
  # 當種子的分享率達到這個數時, 自動停止做種, 0爲一直做 種, 默認:1.0
  seed-ratio=0
  # 強制保存會話, 即使任務已經完成, 默認:false
  # 較新的版本開啓後會在任務完成後依然保留.aria2文件
  #force-save=false
  # BT校驗相關, 默認:true
  #bt-hash-check-seed=true
  # 繼續之前的BT任務時, 無需再次校驗, 默認:false
  bt-seed-unverified=true
  # 保存磁力鏈接元數據爲種子文件(.torrent文件), 默認  :false
  bt-save-metadata=true

  ## MacOS 運行命令
  # aria2c --conf-path="/Users/nick/.aria2/ aria2.conf" -D

  ### 參考來源 ###
  ### https://www.twblogs.net/a/  5b8cf86d2b7177188337e200
  ```
